殺手鐧！支那稀土產量大砍36% 只夠自家人用

密切追蹤稀土產業的獨立研究服務商Adamas Intelligence指出，中國已把今年下半年稀土開採和冶煉配額大降36%，至4.5萬公噸，不僅創5年多來最低，而且只夠供應中國本土買家所需，藉此提高對市場控制力的企圖不言而喻。

稀土（rare earth）是17種稀有金屬的合稱，從電動汽車到智慧手機等消費電子產品的製造，都離不開稀土。

中國既是全球最大稀土生產地，也是最大稀土消費國。

今年上半年中國稀土開採和冶煉配額上升至7萬噸，比2017年同期增加40%。

但分析師和電子產品製造商普遍認為，這是為了使黑市產量合法化的舉措，因黑市稀土供應量大部分均流入中國製造業。

中國稀土出口量通常可供應全球約80%需求，1年約為15.6萬噸，但每月出口量變動十分劇烈；例如，今年9月稀土出口量比8月驟升15%，但不如去年同期。

中國對稀土出口的保留態度及在稀土市場的壟斷地位，令許多製造商深感不安。

中國限制稀土生產料將壓低國際供應量，導致稀土價格上漲，包括日本科技廠Panasonic等業者都急於尋求其他供應來源。

美國軍方也對中國在稀土領域的壟斷地位感到憂慮，美國國防部本月稍早才在研究報告中稱此為「重大且持續增長的風險」。

對於稀土替代品的研究，基本上至今仍無成果。

在電動車電池和其他產品導致稀土需求飆升之際，這意味製造商不得不受限於這些稀有的原料。

例如，豐田（Toyota）製造1台電動車Prius，就需要25公斤稀土，而普通的內燃引擎汽車僅需1公斤左右。

即係到mountain pass 出山

印象中美國境內有大量稀土 但冇開採？

極度污染

美國單係mountain pass 80年代出產全球8成稀土，後嚟製造業減少加上中國開採加refining 成本低先變成中國主導，而mountain pass 破產

環境破壞救唔撚返

真係蠢撚到

印象中藏量唔係中國最多喎

咪好囉
美國恨到啦
污染開心share

好似開返

之後今年年頭有兩間機構投資MP ，而家已經開始投產，雖然不過refining 仲係中國做，未來好有可能會係比返其他國家做，所以美國一早部署咗

其實好多國家都有
但污染超級嚴重，禍延幾代
所以巴西美國俄羅斯印度等都無開採

係加州沙漠開採污染唔係太大問題
但精製先多污染同用水，先比中國主導到

你出手段 人地又出返手段啫

日本海域可能蘊有1,600 萬噸稀土

中國 4千萬噸
巴西 同俄羅斯各 2千萬噸

稀土其實唔算稀有,唔係得中共有

只係過去中國賤價賣稀土搵快錢,唔買就on9

好似伊拉克一樣出兵打中國咪搞掂囉

好似話各國有大量存貨。

贏国所有招數都冇用

稀土個名改得唔好
本身電子科技發展初期係用稀有金屬
但因為有平價金屬代替到 變成今日原材料
日本海域係發展 但開採手段未有 因為他污染勁 如果開採會影響魚業 佢地本土冇刺身食架啦 影響大過冇稀土賣

中國用來用去同一招
就係話我的貨好平,你郁我就cut貨

但其實大把國家願意做下一個世界工廠

決勝時刻：黑色行動II
背景 編輯
《黑色行動2》的故事發生在公元2025年（不同於前作《黑色行動》的冷戰時期）。在該作的背景故事中，中國在本國股市遭遇以「核心之日」（Cordis Die）駭客襲擊而癱瘓後便禁止了一切稀土元素的對外出口。此後，中國和美國進入了一段類似二十世紀美國與蘇聯對峙般的冷戰局面。 2025年的戰爭已經開始以各種軍用機器人、電子戰、無人武器和載具等高科技產品作為主要打擊力量。

同隻game一樣？

佢唔出產 冇今日中国 同 科技冇咁進步

共產黨佢對唔愛國 反正中国瓜撚咗 佢地咪移民囉 走去外國囉 根本唔care中国呢笪地會變成點 一味想威

石油國都係

小支支又贏

你睇下開美國波的石油國同用非美元結算的咩下場